<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://CHeVIE.vn/ontologies/"
     xml:base="https://CHeVIE.vn/ontologies/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:core="http://purl.org/vocab/frbr/core#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:wgs84_pos="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:ontologies="https://CHeVIE.vn/ontologies/">
    <owl:Ontology rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/">
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#2016"/>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#alt -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#alt">
        <rdfs:comment>The WGS84 altitude of a SpatialThing (decimal meters 
above the local reference ellipsoid).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>altitude</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat">
        <rdfs:comment>The WGS84 latitude of a SpatialThing (decimal degrees).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>latitude</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/based_near"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long">
        <rdfs:comment>The WGS84 longitude of a SpatialThing (decimal degrees).</rdfs:comment>
        <rdfs:label>longitude</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#editorialNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#historyNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#historyNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower">
        <rdfs:label>skos:broader</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/based_near -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/based_near"/>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/academicDegree -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/academicDegree">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Academic Degree</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bằng học thuật</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the academic degrees associated with a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho các bằng cấp học thuật liên quan đến một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/birthDate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/birthDate">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Birth Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày sinh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the birth date of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày sinh của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/birthPlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/birthPlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Birth Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi sinh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the place of birth for a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho nơi sinh của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/broaderDivision -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/broaderDivision">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Broader Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phân khu rộng hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents a broader administrative division that contains this division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho phân khu hành chính rộng hơn chứa phân khu này.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/broaderPeriod -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/broaderPeriod">
        <rdfs:seeAlso>https://www.w3.org/TR/skos-reference/#broader</rdfs:seeAlso>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Broader Period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thời kỳ rộng hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Refers to a broader time period that contains the current period.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đề cập đến một thời kỳ rộng hơn chứa thời kỳ hiện tại.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/brother -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/brother">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/brotherInLaw -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/brotherInLaw">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Brother-in-law</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Anh/em rể</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the relationship of brother-in-law for a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho mối quan hệ anh/em rể của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/builtBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/builtBy">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built By</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Xây bởi</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the entity responsible for building a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra đơn vị chịu trách nhiệm xây dựng một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/builtDate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/builtDate">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày xây dựng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the date a site was built.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày một địa điểm được xây dựng.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/builtIn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/builtIn">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Xây dựng tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the location where a site was constructed.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra vị trí nơi một địa điểm được xây dựng.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/buriedPlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/buriedPlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Buried Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi an táng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the place where a person is buried.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho nơi an táng của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/child -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/child">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Child</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Con cái</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the children of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho con cái của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/commemorate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/commemorate">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Commemorate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tưởng niệm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the commemoration associated with a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho sự tưởng niệm liên quan đến một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/country -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/country">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Quốc gia</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the country within an administrative division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho quốc gia trong một phân khu hành chính.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/deathDate -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/deathDate">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Death Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày mất</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the date of death of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày mất của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/deathPlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/deathPlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Death Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi mất</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the place of death of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho nơi mất của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/description">
		<rdfs:label xml:lang="en">Description</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mô tả</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Provides a detailed description of an entity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Cung cấp mô tả chi tiết về một thực thể.</rdfs:comment>
	</owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/end -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/end">
        <rdfs:label xml:lang="en">end</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Kết thúc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the end point of a period.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho điểm kết thúc của một thời kỳ.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ethnicity -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ethnicity">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Ethnicity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the ethnic group a person belongs to.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho nhóm dân tộc mà một người thuộc về.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/eventPlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/eventPlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Event Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the location where a historic event took place.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra địa điểm nơi một sự kiện lịch sử diễn ra.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/father -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/father">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Father</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cha</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the father of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho người cha của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalCommemorateEvent -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalCommemorateEvent">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Commemorate Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội tưởng niệm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the event a festival commemorates.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra sự kiện mà một lễ hội tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalCommemorateHistoricalFigure -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalCommemorateHistoricalFigure">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Commemorate Historical Figure</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội tưởng niệm nhân vật lịch sử</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the historical figure a festival commemorates.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra nhân vật lịch sử mà một lễ hội tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalOccurOver -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalOccurOver">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Occur Over</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội diễn ra qua</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the duration over which a festival occurs.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra khoảng thời gian mà một lễ hội diễn ra.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalPlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalPlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the location where a festival takes place.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra địa điểm nơi một lễ hội diễn ra.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalTime -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/festivalTime">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Time</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thời gian lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the time when a festival occurs.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra thời gian mà một lễ hội diễn ra.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/formedIn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/formedIn">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Country"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Formed In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hình thành tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the time or place a country was formed.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra thời gian hoặc địa điểm mà một quốc gia hình thành.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/founderOfDynasty -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/founderOfDynasty">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Founder of Dynasty</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Người sáng lập triều đại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the person who founded a dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho người đã sáng lập một triều đại.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/getAcademicDegreeIn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/getAcademicDegreeIn">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Get Academic Degree In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nhận bằng học thuật trong</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the field in which an academic degree is obtained.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra lĩnh vực mà một bằng cấp học thuật được nhận.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/hasAdministrativeDivision -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/hasAdministrativeDivision">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Country"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Has Administrative Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Có phân chia hành chính</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the administrative divisions within a country.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra các phân chia hành chính trong một quốc gia.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/hasFestival -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/hasFestival">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Has Festival</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Có lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that a festival is held at a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra rằng một lễ hội được tổ chức tại một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/holdingInterval -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/holdingInterval">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Holding Interval</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khoảng thời gian giữ chức vụ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the time period during which a position was held.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho khoảng thời gian một chức vụ được giữ.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/knownAsDivision -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/knownAsDivision">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Known As Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Được biết đến như là phân khu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the alternative name or designation of an administrative division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra tên hoặc sự chỉ định khác của một phân khu hành chính.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/liveIn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/liveIn">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Live In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Sống tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the place where a person resides.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra nơi một người cư trú.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/marriedTo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/marriedTo">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Married To</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Kết hôn với</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the marital relationship of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho mối quan hệ hôn nhân của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/mother -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/mother">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Mother</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mẹ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the mother of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho người mẹ của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/narrowerDivision -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/narrowerDivision">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Narrower Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phân chia hẹp hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a more specific administrative division within a broader one.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra một phân khu hành chính cụ thể hơn trong một phân khu rộng hơn.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/narrowerPeriod -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/narrowerPeriod">
        <rdfs:seeAlso>https://www.w3.org/TR/skos-reference/#narrower</rdfs:seeAlso>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Narrower Period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thời kỳ hẹp hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a more specific time period within a broader one.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra một thời kỳ cụ thể hơn trong một thời kỳ rộng hơn.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/parent -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/parent">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Parent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cha mẹ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the parent of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho cha mẹ của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/positionTitle -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/positionTitle">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Position Title</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chức danh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the title of a position held by a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra chức danh của một vị trí do một người giữ.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/predecessor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/predecessor">
		<rdfs:label xml:lang="en">Predecessor</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Người tiền nhiệm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the predecessor in a position or title.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho người tiền nhiệm trong một vị trí hoặc chức danh.</rdfs:comment>
	</owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToEthnic -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToEthnic">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Ethnic</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the ethnic group related to a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra nhóm dân tộc liên quan đến một lễ hội.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToEthnicGroup -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToEthnicGroup">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Ethnic Group</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến nhóm dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the specific ethnic group related to a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra nhóm dân tộc cụ thể liên quan đến một lễ hội.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToReligion -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/relatedToReligion">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến tôn giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the religious aspect related to a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra khía cạnh tôn giáo liên quan đến một lễ hội.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/religion -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/religion">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tôn giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the religious affiliation of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho liên kết tôn giáo của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/siblings -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/siblings">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Siblings</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Anh chị em</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the siblings of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho anh chị em của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/similarAcademicDegree -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/similarAcademicDegree">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Similar Academic Degree</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bằng học thuật tương tự</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates an academic degree similar to another.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra một bằng học thuật tương tự với bằng khác.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/similarPositionTitle -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/similarPositionTitle">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Similar Position Title</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chức danh tương tự</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a position title similar to another.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra một chức danh tương tự với chức danh khác.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/sister -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/sister">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Sister</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chị/em gái</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the sister of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho chị/em gái của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/sisterInLaw -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/sisterInLaw">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Sister-in-law</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chị/em dâu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the sister-in-law of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho chị/em dâu của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/siteCommemorateEvent -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/siteCommemorateEvent">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Commemorate Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm tưởng niệm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the event commemorated by a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra sự kiện mà một địa điểm tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/siteLevel -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/siteLevel">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Level</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cấp độ địa điểm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the significance level of a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra mức độ quan trọng của một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/sitePlace -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/sitePlace">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm của địa điểm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates the location associated with a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Chỉ ra vị trí liên quan đến một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/son -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/son">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Son</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Con trai</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the son of a person.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho con trai của một người.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/span -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/span">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Span</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khoảng thời gian</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a statement to a time span.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một tuyên bố với khoảng thời gian.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/start -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/start">
        <rdfs:label xml:lang="en">start</rdfs:label>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Start</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bắt đầu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a statement to the starting point of a period.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một tuyên bố với thời điểm bắt đầu của một khoảng thời gian.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/studyAt -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/studyAt">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Study At</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Học tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a person to their place of study.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một người với nơi học tập của họ.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/successor -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/successor">
		<rdfs:label xml:lang="en">Successor</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Người kế nhiệm</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a person or entity to their successor.</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một người hoặc thực thể với người kế nhiệm của họ.</rdfs:comment>
	</owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/takePartIn -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/takePartIn">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Take Part In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tham gia vào</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a person to an event they participated in.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một người với một sự kiện mà họ tham gia.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/talent -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/talent">
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Talent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tài năng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An annotation property linking a person to their talent or skill.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính chú thích liên kết một người với tài năng hoặc kỹ năng của họ.</rdfs:comment>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/subject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/subject">
		<rdfs:label xml:lang="en">Subject</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Chủ đề</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a subject.</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một chủ đề.</rdfs:comment>
	</owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location">
		<rdfs:label xml:lang="en">Location</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a geographic location.</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một địa điểm địa lý.</rdfs:comment>
	</owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#hasEnd -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasEnd">
		<rdfs:label xml:lang="en">Has End</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Kết thúc</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the end of a time period or event.</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với thời điểm kết thúc của một khoảng thời gian hoặc sự kiện.</rdfs:comment>
	</owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_academicDegree -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_academicDegree">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Academic Degree</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bằng cấp học thuật</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an academic degree.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một bằng cấp học thuật.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_birthDate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_birthDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Birth Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày sinh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the date of birth.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với ngày sinh.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_birthPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_birthPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Birth Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi sinh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the place of birth.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với nơi sinh.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_broaderDivision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_broaderDivision">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://rdfs.co/juso/parent"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://rdfs.co/juso/within"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Broader Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phân khu rộng hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a broader administrative division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một phân khu hành chính rộng hơn.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_broaderPeriod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_broaderPeriod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Broader Period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Giai đoạn rộng hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a broader period of time.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một giai đoạn thời gian rộng hơn.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_brother -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_brother">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Brother</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Anh em trai</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a brother.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với anh em trai.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_brotherInLaw -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_brotherInLaw">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Brother-in-Law</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Anh/em rể</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person’s brother-in-law.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với anh/em rể của một người.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtBy">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built By</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Xây dựng bởi</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the person who built something.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với người đã xây dựng.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtDate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày xây dựng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the date when something was built.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với ngày xây dựng.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_builtIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Built In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Xây dựng vào</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the period when something was built.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với khoảng thời gian xây dựng.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_buriedPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_buriedPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Buried Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi an táng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the place where a person was buried.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với nơi an táng của một người.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_commemorate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_commemorate">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Commemorate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tưởng niệm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the person who is being commemorated.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với người được tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_country -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_country">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Country"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://rdfs.co/juso/country"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Quốc gia</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a country.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một quốc gia.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_deathDate -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_deathDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Death Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày mất</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the date of death.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với ngày mất.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_deathPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_deathPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Death Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nơi mất</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the place of death.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với nơi mất.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_end -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_end">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">End</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Kết thúc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the end of an event or period.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với thời điểm kết thúc của một sự kiện hoặc khoảng thời gian.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_ethnicity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_ethnicity">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Ethnic"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://dbpedia.org/ontology/ethnicity"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Ethnicity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person's ethnicity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với dân tộc của một người.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_eventPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_eventPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Event Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the place where an event occurred.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với địa điểm nơi diễn ra một sự kiện.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_father -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_father">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Father</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cha</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is the father.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là cha.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalCommemorateEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalCommemorateEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Commemorate Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội tưởng niệm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a historic event commemorated by a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một sự kiện lịch sử được lễ hội tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalCommemorateHistoricalFigure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalCommemorateHistoricalFigure">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Commemorate Historical Figure</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội tưởng niệm nhân vật lịch sử</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a historical figure commemorated by a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một nhân vật lịch sử được lễ hội tưởng niệm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalOccurOver -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalOccurOver">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Interval"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Occur Over</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thời gian diễn ra lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the time interval over which a festival occurs.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với khoảng thời gian mà lễ hội diễn ra.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalPlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_festivalPlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Festival Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the location where a festival takes place.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với địa điểm diễn ra lễ hội.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_formedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_formedIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Formed In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Được hình thành vào</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the period when something was formed.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với khoảng thời gian mà điều gì đó được hình thành.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_founderOfDynasty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_founderOfDynasty">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
        <rdfs:comment>This property links a person to the dynasty they founded.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>founder of Dynasty</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This property links a person to the dynasty they founded.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Thuộc tính này liên kết một người với triều đại mà họ sáng lập.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_getAcademicDegreeIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_getAcademicDegreeIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Get Academic Degree In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nhận bằng học thuật trong</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an academic degree acquisition event.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với sự kiện nhận bằng học thuật.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_hasAdministrativeDivision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_hasAdministrativeDivision">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Has Administrative Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Có phân khu hành chính</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an administrative division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một phân khu hành chính.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_hasFestival -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_hasFestival">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Has Festival</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Có lễ hội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a festival.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một lễ hội.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_holdingInterval -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_holdingInterval">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Interval"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Holding Interval</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khoảng thời gian tổ chức</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a time interval during which an event occurs.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với khoảng thời gian mà một sự kiện xảy ra.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_knownAsDivision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_knownAsDivision">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Known As Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Được biết đến như một phân khu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an administrative division known by a specific name.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một phân khu hành chính được biết đến theo một tên cụ thể.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_liveIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_liveIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Live In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Sống tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a period representing where someone lived.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một khoảng thời gian thể hiện nơi ai đó đã sống.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_mother -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_mother">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Mother</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mẹ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is the mother.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là mẹ.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_narrowerDivision -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_narrowerDivision">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Narrower Division</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phân khu hẹp hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a narrower administrative division.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một phân khu hành chính hẹp hơn.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_narrowerPeriod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_narrowerPeriod">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Narrower Period</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khoảng thời gian hẹp hơn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a narrower period of time.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một khoảng thời gian hẹp hơn.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_parent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_parent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Parent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cha/Mẹ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is the parent.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là cha hoặc mẹ.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_positionTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_positionTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Position Title</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chức danh</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a position title.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một chức danh.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToEthnic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToEthnic">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Ethnic"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Ethnic</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an ethnic group.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một dân tộc.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToEthnicGroup -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToEthnicGroup">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Ethnic"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Ethnic Group</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến nhóm dân tộc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an ethnic group.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một nhóm dân tộc.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToReligion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_relatedToReligion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Related to Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan đến tôn giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a religion.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một tôn giáo.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_religion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_religion">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tôn giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a religion.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một tôn giáo.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_siblings -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_siblings">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Siblings</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Anh/Chị/Em ruột</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is a sibling.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là anh, chị hoặc em ruột.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_similarAcademicDegree -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_similarAcademicDegree">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Similar Academic Degree</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bằng cấp tương tự</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a similar academic degree.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một bằng cấp tương tự.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_similarPositionTitle -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_similarPositionTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Similar Position Title</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chức danh tương tự</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a similar position title in a historical context.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một chức danh tương tự trong bối cảnh lịch sử.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_sister -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_sister">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Sister</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chị/Em gái</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is a sister.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là chị hoặc em gái.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_sisterInLaw -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_sisterInLaw">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Sister-in-Law</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Chị/Em dâu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is a sister-in-law.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là chị hoặc em dâu.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_siteCommemorateEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_siteCommemorateEvent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Commemorate Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Địa điểm kỷ niệm sự kiện</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a historic event that a site commemorates.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một sự kiện lịch sử mà địa điểm đó kỷ niệm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_siteLevel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_siteLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Level</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cấp độ địa điểm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to the level of a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với cấp độ của một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_sitePlace -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_sitePlace">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Place</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Vị trí địa điểm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to an administrative division representing the location of a site.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một khu vực hành chính đại diện cho vị trí của một địa điểm.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_son -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_son">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Son</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Con trai</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a person who is a son, representing a familial relationship in historical contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một người là con trai, biểu thị mối quan hệ gia đình trong bối cảnh lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_span -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_span">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Interval"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Span</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khoảng thời gian</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a time interval, indicating the duration of an event or period in history."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một khoảng thời gian, chỉ ra thời lượng của một sự kiện hoặc giai đoạn trong lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_start -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_start">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Start</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bắt đầu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a specific point in time, marking the beginning of an event or period."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một thời điểm cụ thể, đánh dấu sự khởi đầu của một sự kiện hoặc giai đoạn."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_studyAt -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_studyAt">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/School"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Study At</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Học tại</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a school, indicating where a person studied during a historical period."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một trường học, chỉ ra nơi một người đã học trong một giai đoạn lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_takePartIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_takePartIn">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Take Part In</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tham gia</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a historical event, indicating participation of a person or entity in that event."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một sự kiện lịch sử, chỉ ra sự tham gia của một người hoặc thực thể trong sự kiện đó."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_talent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_talent">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Talent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Talent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tài năng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An object property linking a statement to a talent, indicating a specific skill or ability associated with a person in historical contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính đối tượng liên kết một tuyên bố với một tài năng, chỉ ra một kỹ năng hoặc khả năng cụ thể liên quan đến một người trong bối cảnh lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/_description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/_description">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Description</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mô tả</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A data property representing a textual description of a statement, providing detailed context or explanation."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính dữ liệu đại diện cho mô tả văn bản của một tuyên bố, cung cấp bối cảnh hoặc giải thích chi tiết."</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/referenceURL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/referenceURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.wikidata.org/prop/reference/P854"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Reference URL</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Liên kết tham chiếu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A data property representing a URL that serves as a reference source for a statement, linking to external documentation or resources."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính dữ liệu đại diện cho một URL hoạt động như nguồn tham chiếu cho một tuyên bố, liên kết đến tài liệu hoặc tài nguyên bên ngoài."</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/retrieved -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/retrieved">
        <rdfs:domain rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Reference"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.wikidata.org/prop/reference/P813"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Retrieved</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày truy xuất</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A data property representing the date and time when a reference was retrieved, indicating the currency of the information."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một thuộc tính dữ liệu đại diện cho ngày và giờ khi một tham chiếu được truy xuất, chỉ ra tính hiện tại của thông tin."</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#DataProperty -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataProperty"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"/>
        <rdfs:comment> 
Uniquely identified by lat/long/alt. i.e.

spaciallyIntersects(P1, P2) :- lat(P1, LAT), long(P1, LONG), alt(P1, ALT),
  lat(P2, LAT), long(P2, LONG), alt(P2, ALT).

sameThing(P1, P2) :- type(P1, Point), type(P2, Point), spaciallyIntersects(P1, P2).
  </rdfs:comment>
        <rdfs:comment>A point, typically described using a coordinate system relative to Earth, such as WGS84.
  </rdfs:comment>
        <rdfs:label>point</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing">
        <rdfs:comment>Anything with spatial extent, i.e. size, shape, or position.
 e.g. people, places, bowling balls, as well as abstract areas like cubes.
</rdfs:comment>
        <rdfs:label>SpatialThing</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#TRS -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#TRS"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#TemporalDuration -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#TemporalDuration"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#TimeZone -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#TimeZone"/>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/AbroadFestival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/AbroadFestival">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AbroadFestival</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội du nhập từ nước ngoài</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing festivals in Vietnam that originated from foreign cultures, often adopted and adapted into local traditions."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các lễ hội tại Việt Nam có nguồn gốc từ văn hóa nước ngoài, thường được tiếp nhận và điều chỉnh theo truyền thống địa phương."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree">
        <rdfs:label xml:lang="en">EducationDegreeTitle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Học vị</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing academic degrees or titles awarded to historical figures, such as scholarly or educational qualifications."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các học vị hoặc danh hiệu học thuật được trao cho các nhân vật lịch sử, như các bằng cấp học thuật hoặc giáo dục."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/AdministrativeDivision">
        <rdfs:label xml:lang="en">AdministrativeDivision</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đơn vị hành chính</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A geographical area defined for administrative purposes, such as provinces or districts.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một khu vực địa lý được xác định cho mục đích hành chính, như tỉnh hoặc huyện.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://rdfs.co/juso/AdministrativeDivision"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Am -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Am">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Am</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Am</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing a type of religious architecture, specifically small Buddhist prayer halls or shrines found in Vietnam."</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho một loại kiến trúc tôn giáo, cụ thể là các am nhỏ dùng để cầu nguyện hoặc thờ cúng Phật giáo tại Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ArchaeologicalSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArchaeologicalSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ArchaeologicalHistoricalSite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích khảo cổ</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ArtArchitectureHistoricalSite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích kiến trúc nghệ thuật</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites of archaeological significance in Vietnam, containing artifacts or remains from ancient civilizations."</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm có ý nghĩa khảo cổ tại Việt Nam, chứa đựng các hiện vật hoặc di tích từ các nền văn minh cổ đại."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/AssociateProfessor -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/AssociateProfessor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Associate Professor</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Phó giáo sư</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic title of Associate Professor, often held by historical figures in scholarly or educational fields."</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu học thuật Phó giáo sư, thường được giữ bởi các nhân vật lịch sử trong lĩnh vực học thuật hoặc giáo dục."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Baccalaureate -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Baccalaureate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Baccalaureate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bằng Tú tài</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic degree of Baccalaureate, typically an undergraduate degree awarded to historical figures in educational contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị Tú tài, thường là bằng cấp đại học được trao cho các nhân vật lịch sử trong bối cảnh giáo dục."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Bachelor -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Bachelor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Bachelor</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cử nhân</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic degree of Bachelor, typically an undergraduate degree awarded to historical figures in educational contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị Cử nhân, thường là bằng cấp đại học được trao cho các nhân vật lịch sử trong bối cảnh giáo dục."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/BoChinh -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/BoChinh">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Bo Chinh</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Bố chính</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Bo Chinh,' typically a governmental or administrative role in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Bộ Chính,' thường là một vai trò quản trị hoặc hành chính trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/BocXa -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/BocXa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Bo Xa</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Bộc xạ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Bo Xa,' often a governmental role related to social affairs in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Bộ Xã,' thường là một vai trò quản trị liên quan đến các vấn đề xã hội trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/BuddhistTemple -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/BuddhistTemple">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">BuddhistTemple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Chùa</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing Buddhist temples, a type of religious architecture in Vietnam, often associated with historical figures and cultural practices."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các chùa Phật giáo, một loại kiến trúc tôn giáo tại Việt Nam, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử và thực hành văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/CapSu -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/CapSu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Cấp sự</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Cap Su</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Cap Su,' typically a governmental or administrative role in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Cấp Sử,' thường là một vai trò quản trị hoặc hành chính trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Chancellery -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Chancellery">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Chancellery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Tể tướng</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Chancellery,' typically a high-ranking administrative or governmental role in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Tể tướng,' thường là một vai trò hành chính hoặc chính phủ cấp cao trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ChauMuc -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ChauMuc">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Chau muc</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Châu mục</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Chau Muc,' typically a regional administrative role during historical Vietnamese dynasties."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Châu mục,' thường là một vai trò quản trị khu vực trong các triều đại lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ChiHau -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ChiHau">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Chi hậu</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Chi Hau</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Chi Hau,' often a ceremonial or supportive role in historical Vietnamese courts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Chi hầu,' thường là một vai trò nghi lễ hoặc hỗ trợ trong các triều đình lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ChiHuySu -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ChiHuySu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Chi Huy Su</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Chỉ huy sứ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Chi Huy Su,' typically a military or command role in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Chi huy sứ,' thường là một vai trò quân sự hoặc chỉ huy trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/CitadelArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/CitadelArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">CitadelArchitecture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Kiến trúc thành quách</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing citadel architecture sites in Vietnam, known for their defensive and artistic historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc thành quách tại Việt Nam, nổi tiếng với ý nghĩa lịch sử phòng thủ và nghệ thuật."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Colleges -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Colleges">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Colleges</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Các trường đại học</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing institutions of higher education, often associated with historical figures who held academic titles or degrees."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các cơ sở giáo dục đại học, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử sở hữu học vị hoặc danh hiệu học thuật."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/CommunalVillageHouse -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/CommunalVillageHouse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">CommunalVillageHouse</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đình</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing communal village houses (đình), a type of religious architecture in Vietnam, serving as community and worship centers."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các đình làng, một loại kiến trúc tôn giáo tại Việt Nam, đóng vai trò là trung tâm cộng đồng và thờ cúng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Country -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Country">
        <rdfs:label xml:lang="en">Country</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Tên đất nước</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the title or role associated with governing a country, often held by historical rulers or leaders in Vietnam."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu hoặc vai trò liên quan đến việc cai quản một quốc gia, thường do các nhà cai trị hoặc lãnh đạo lịch sử Việt Nam đảm nhận."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiHocSi -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiHocSi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đại học sĩ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Dai Hoc Si,' typically a high-ranking scholar or advisor in historical Vietnamese courts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đại học sĩ,' thường là một học giả hoặc cố vấn cấp cao trong các triều đình lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiLyTu -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiLyTu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đại lý tự</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Dai Ly Tu,' often a judicial or administrative role in historical Vietnamese governance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đại lý tử,' thường là một vai trò tư pháp hoặc hành chính trong quản trị lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiPhu -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiPhu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Dai Phu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đại phụ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Dai Phu,' typically a high-ranking official or physician in historical Vietnamese courts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đại phu,' thường là một quan chức cấp cao hoặc thầy thuốc trong các triều đình lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiTuong -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DaiTuong">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đại tướng</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Dai Tuong</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Dai Tuong,' typically a high-ranking military commander in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đại tướng,' thường là một chỉ huy quân sự cấp cao trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DeDoc -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DeDoc">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đề đốc</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">De Doc</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'De Doc,' typically a naval or military overseer in historical Vietnamese governance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đề đốc,' thường là một người giám sát hải quân hoặc quân sự trong quản trị lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DeLinh -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DeLinh">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đề lĩnh</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">De linh</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'De Linh,' often a supervisory or leadership role in historical Vietnamese administration."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đề lĩnh,' thường là một vai trò giám sát hoặc lãnh đạo trong hành chính lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Dien -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Dien">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Điện</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Điện</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing temple or shrine architecture (đền) in Vietnam, often associated with worship and historical cultural practices."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho kiến trúc đền hoặc miếu (đền) tại Việt Nam, thường liên quan đến thờ cúng và các thực hành văn hóa lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DinhUy -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DinhUy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Dinh Uy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đình úy</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Dinh Uy,' typically a judicial or law enforcement role in historical Vietnamese administration."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đình úy,' thường là một vai trò tư pháp hoặc thực thi pháp luật trong hành chính lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DiploticEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DiploticEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Diplomatic Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Sự kiện ngoại giao</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing diplomatic events in Vietnamese history, involving interactions between nations or leaders."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các sự kiện ngoại giao trong lịch sử Việt Nam, liên quan đến các tương tác giữa các quốc gia hoặc lãnh đạo."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DoDoc -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DoDoc">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đô đốc</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Do Doc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Do Doc,' typically a high-ranking naval commander in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đô đốc,' thường là một chỉ huy hải quân cấp cao trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DocBinh -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DocBinh">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đốc binh</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Doc Binh</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Doc Binh,' typically a military officer or soldier leader in historical Vietnamese governance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đốc binh,' thường là một sĩ quan hoặc lãnh đạo binh lính trong quản trị lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DocDong -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DocDong">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đốc đồng</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Doc Dong</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Doc Dong,' typically a local administrative or land management role in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đốc đồng,' thường là một vai trò quản trị địa phương hoặc quản lý đất đai trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DocThi -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DocThi">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đốc thị</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Doc Thi</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Doc Thi,' typically a supervisory role in markets or commerce in historical Vietnamese contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Đốc thị,' thường là một vai trò giám sát tại các chợ hoặc thương mại trong bối cảnh lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/DuDuc -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/DuDuc">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Dụ đức</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Du duc</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Du Duc,' often a moral or educational advisory role in historical Vietnamese governance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Dũ đức,' thường là một vai trò cố vấn đạo đức hoặc giáo dục trong quản trị lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/EconomicEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/EconomicEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Economic Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Sự kiện kinh tế</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing economic events in Vietnamese history, such as trade agreements, economic reforms, or financial developments."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các sự kiện kinh tế trong lịch sử Việt Nam, như các hiệp định thương mại, cải cách kinh tế, hoặc phát triển tài chính."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Engineer -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Engineer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Engineer</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Kỹ sư</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic degree or title of Engineer, often held by historical figures involved in technical or infrastructural advancements."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị hoặc danh hiệu Kỹ sư, thường được giữ bởi các nhân vật lịch sử tham gia vào các tiến bộ kỹ thuật hoặc cơ sở hạ tầng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Ethnic -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Ethnic">
        <rdfs:label xml:lang="vi">Dân tộc</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ethnic</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing ethnic groups in Vietnam, capturing the cultural and historical diversity of the population."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các nhóm dân tộc tại Việt Nam, phản ánh sự đa dạng văn hóa và lịch sử của dân cư."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival">
        <rdfs:label xml:lang="en">Festival</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A cultural celebration or commemoration tied to traditions, history, or religion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lễ kỷ niệm hoặc tưởng niệm văn hóa gắn với truyền thống, lịch sử hoặc tôn giáo.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/FolkArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/FolkArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">FolkArchitecture</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Kiến trúc dân gian</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing folk architecture sites in Vietnam, characterized by traditional designs and cultural significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc dân gian tại Việt Nam, đặc trưng bởi thiết kế truyền thống và ý nghĩa văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/HighSchool -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/HighSchool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">High School</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Trung học phổ thông</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the educational level or degree of High School, often associated with historical figures who completed secondary education."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho trình độ học vấn hoặc bằng cấp Trung học phổ thông, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử đã hoàn thành giáo dục trung học."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent">
        <rdfs:label xml:lang="en">HistoricEvent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Sự kiện lịch sử</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An occurrence that had a significant impact on history, such as wars, revolutions, or treaties.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một sự kiện có tác động lớn đến lịch sử, như chiến tranh, cách mạng hoặc hiệp ước.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalCulturalSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalCulturalSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">CulturalHistoricalSite</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích lịch sử văn hóa</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A historical site associated with cultural heritage or notable figures/events.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một di tích lịch sử gắn liền với di sản văn hóa hoặc các nhân vật/sự kiện nổi bật.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalFigure -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalFigure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Historical Figure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Nhân vật lịch sử</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một cá nhân đóng vai trò quan trọng trong các sự kiện lịch sử hoặc sự phát triển văn hóa.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A person who played a significant role in historical events or cultural developments.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/HuongCong -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/HuongCong">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Huong Cong</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hương cống</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic or honorary title 'Huong Cong,' often awarded to scholars or officials in historical Vietnamese education systems."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị hoặc danh hiệu 'Hương cống,' thường được trao cho các học giả hoặc quan chức trong hệ thống giáo dục lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Intermediate -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Intermediate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Intermediate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Trung cấp</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the intermediate level of education or degree, often a vocational or secondary qualification in historical contexts."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho trình độ trung cấp giáo dục hoặc bằng cấp, thường là trình độ nghề hoặc trung học trong bối cảnh lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/JuniorHighSchool -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/JuniorHighSchool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Junior High School</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Trung học cơ sở</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the educational level of Junior High School, often associated with early secondary education in historical Vietnamese systems."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho trình độ giáo dục Trung học cơ sở, thường liên quan đến giáo dục trung học đầu cấp trong hệ thống lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/King -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/King">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Vua</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">King</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'King,' typically the supreme ruler or monarch in historical Vietnamese dynasties."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Vua,' thường là người cai trị tối cao hoặc quân vương trong các triều đại lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeAndArchitecturalWorkSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeAndArchitecturalWorkSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Cảnh quan, địa điểm</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Landscape-Place</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites in Vietnam that combine natural landscapes with architectural works, holding historical and cultural value."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm tại Việt Nam kết hợp cảnh quan thiên nhiên với các công trình kiến trúc, mang giá trị lịch sử và văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeGardenArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeGardenArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Kiến trúc vườn cảnh</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">LandscapeArchitecture</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites in Vietnam that feature landscape garden architecture, blending natural beauty with artistic design and historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm tại Việt Nam có kiến trúc vườn cảnh, kết hợp vẻ đẹp tự nhiên với thiết kế nghệ thuật và ý nghĩa lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích thắng cảnh</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ScenicHistoricalSites</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing scenic sites in Vietnam with historical importance, often preserved for their natural beauty and cultural heritage."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm thắng cảnh tại Việt Nam có tầm quan trọng lịch sử, thường được bảo tồn vì vẻ đẹp tự nhiên và di sản văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Master -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Master">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Master</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thạc sĩ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic degree of Master, often held by historical figures with advanced scholarly achievements."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị Thạc sĩ, thường được giữ bởi các nhân vật lịch sử có thành tựu học thuật cao cấp."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/MilitaryEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/MilitaryEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Military Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Sự kiện quân sự</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A historical event involving military actions, such as battles or campaigns.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một sự kiện lịch sử liên quan đến các hành động quân sự, như trận chiến hoặc chiến dịch.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalAreaSite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalAreaSite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/LandscapeSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Khu vực thiên nhiên</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">NaturalArea</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Natural Area Site</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Khu vực thiên nhiên</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing natural area sites in Vietnam, preserved for their ecological value and scenic beauty with historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các khu vực thiên nhiên tại Việt Nam, được bảo tồn vì giá trị sinh thái và vẻ đẹp cảnh quan cùng ý nghĩa lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent">
        <rdfs:label xml:lang="en">NaturalTalent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Tài năng thiên bẩm</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing innate talents or skills, often associated with historical figures known for their exceptional abilities."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các tài năng bẩm sinh hoặc kỹ năng, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử nổi bật với khả năng đặc biệt."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Nghe -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Nghe">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Nghe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Nghè</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing musical or auditory elements within religious architecture in Vietnam, often linked to cultural rituals and ceremonies."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các yếu tố âm nhạc hoặc thính giác trong kiến trúc tôn giáo tại Việt Nam, thường liên quan đến nghi lễ và nghi thức văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherFestival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherFestival">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Other Festival</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội khác</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing various other festivals in Vietnam, distinct from major traditional festivals, with unique cultural or historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các lễ hội khác tại Việt Nam, khác biệt với các lễ hội truyền thống lớn, mang ý nghĩa văn hóa hoặc lịch sử độc đáo."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherVietNamReligiousArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherVietNamReligiousArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Các kiến trúc di tích lịch sử khác</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">OtherVietNamReligiousArchitecture</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing various other forms of religious architecture in Vietnam, distinct from common types, reflecting diverse spiritual practices."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các dạng kiến trúc tôn giáo khác tại Việt Nam, khác với các loại thông thường, phản ánh sự đa dạng trong thực hành tâm linh."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/PalaceArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/PalaceArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Kiến trúc cung điện - dinh thự</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PalaceMansionArchitecture</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing palace and mansion architectural sites in Vietnam, known for their historical and royal significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc cung điện và dinh thự tại Việt Nam, nổi tiếng với ý nghĩa lịch sử và hoàng gia."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Period -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Period">
        <rdfs:label xml:lang="en">Period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Thời kỳ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing historical periods in Vietnam, used to categorize events, rulers, and cultural developments."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các thời kỳ lịch sử tại Việt Nam, được sử dụng để phân loại các sự kiện, vua chúa và sự phát triển văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Person -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Person">
        <rdfs:label xml:lang="vi">Con người</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Person</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing individuals in Vietnamese history, including rulers, scholars, and other notable figures."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các cá nhân trong lịch sử Việt Nam, bao gồm vua chúa, học giả và các nhân vật nổi bật khác."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/PhD -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/PhD">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">PhD</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tiến sĩ</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic degree of Doctor of Philosophy (PhD), often held by historical figures with advanced scholarly contributions."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị Tiến sĩ (PhD), thường được giữ bởi các nhân vật lịch sử có đóng góp học thuật cao cấp."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/PhoBang -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/PhoBang">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Pho Bang</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phó bảng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic or honorary title 'Pho Bang,' often awarded to high-ranking scholars in historical Vietnamese examinations."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho học vị hoặc danh hiệu 'Phó bảng,' thường được trao cho các học giả cấp cao trong các kỳ thi lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Phu -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Phu">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Phủ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Phủ</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing religious architecture sites in Vietnam known as 'Phu,' often associated with local worship and historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc tôn giáo tại Việt Nam được gọi là 'Phủ,' thường liên quan đến thờ cúng địa phương và ý nghĩa lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/PoliticalEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/PoliticalEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricEvent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Political Event</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Sự kiện chính trị</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing political events in Vietnamese history, such as revolutions, treaties, or governance changes."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các sự kiện chính trị trong lịch sử Việt Nam, như cách mạng, hiệp ước, hoặc thay đổi quản lý."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle">
        <rdfs:label xml:lang="vi">Chức vụ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">PositionTitle</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing various position titles held by individuals in historical Vietnamese contexts, such as officials or rulers."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các danh hiệu chức vụ được giữ bởi các cá nhân trong bối cảnh lịch sử Việt Nam, như quan chức hoặc vua chúa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Primary -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Primary">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Primary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tiểu học</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the primary level of education, often the foundational stage for historical figures in Vietnam."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho trình độ giáo dục tiểu học, thường là giai đoạn nền tảng cho các nhân vật lịch sử tại Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Prince -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Prince">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Prince</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hoàng tử</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Prince,' typically a royal heir or noble in historical Vietnamese dynasties."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Hoàng tử,' thường là người thừa kế hoàng gia hoặc quý tộc trong các triều đại lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Princess -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Princess">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Princess</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Công chúa</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Princess,' typically a royal female figure in historical Vietnamese dynasties."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Công chúa,' thường là một nhân vật nữ hoàng gia trong các triều đại lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Professor -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Professor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/AcademicDegree"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Professor</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Giáo sư</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the academic title of Professor, often held by historical figures with significant scholarly contributions."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu học thuật Giáo sư, thường được giữ bởi các nhân vật lịch sử có đóng góp học thuật quan trọng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Quan -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Quan">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quán</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Quán</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing religious architecture sites in Vietnam known as 'Quan,' often associated with spiritual retreats or historical worship."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc tôn giáo tại Việt Nam được gọi là 'Quán,' thường liên quan đến nơi tu tập tâm linh hoặc thờ cúng lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Queen -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Queen">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/PositionTitle"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Nữ hoàng</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Queen</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the position title 'Queen,' typically a royal female ruler or consort in historical Vietnamese dynasties."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho danh hiệu chức vụ 'Nữ hoàng,' thường là một nữ vương hoặc hoàng hậu trong các triều đại lịch sử Việt Nam."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Reference -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Reference">
		<rdfs:label xml:lang="en">Reference</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Tài liệu tham khảo</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing references or sources of information, often used to document historical events or cultural artifacts in Vietnam."</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các tài liệu tham khảo hoặc nguồn thông tin, thường được sử dụng để ghi lại các sự kiện lịch sử hoặc hiện vật văn hóa tại Việt Nam."</rdfs:comment>
	</owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion">
        <rdfs:label xml:lang="en">Religion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Tôn giáo/ tín ngưỡng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing various religious beliefs and practices in Vietnamese history, influencing culture and architecture."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các tín ngưỡng và thực hành tôn giáo trong lịch sử Việt Nam, ảnh hưởng đến văn hóa và kiến trúc."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ArtArchitectureSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Kiến trúc văn hóa nghệ thuật lịch sử</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">ReligiousArchitecture</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing architectural sites in Vietnam dedicated to religious purposes, reflecting spiritual and historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm kiến trúc tại Việt Nam dành cho mục đích tôn giáo, phản ánh ý nghĩa tâm linh và lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousFestival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousFestival">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Religious Festival</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội tôn giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing festivals in Vietnam with religious themes, celebrating spiritual beliefs and cultural traditions."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các lễ hội tại Việt Nam mang chủ đề tôn giáo, tôn vinh tín ngưỡng và truyền thống văn hóa."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/RevolutionHistoryFestival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/RevolutionHistoryFestival">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Revolutionary History Festival</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội lịch sử cách mạng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing festivals in Vietnam commemorating revolutionary history, honoring significant events and figures in the independence movement."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các lễ hội tại Việt Nam kỷ niệm lịch sử cách mạng, tôn vinh các sự kiện và nhân vật quan trọng trong phong trào độc lập."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/RevolutionarySite -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/RevolutionarySite">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích lịch sử cách mạng</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">RevolutionaryHistoricalSite</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing historical sites in Vietnam associated with revolutionary movements, often linked to independence struggles."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các di tích lịch sử tại Việt Nam liên quan đến các phong trào cách mạng, thường gắn với các cuộc đấu tranh giành độc lập."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/School -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/School">
        <rdfs:label xml:lang="en">School</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Trường học</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing educational institutions in Vietnam, often associated with historical figures or periods of educational development."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các cơ sở giáo dục tại Việt Nam, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử hoặc các giai đoạn phát triển giáo dục."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Shrine -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Shrine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Miếu</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Shrine</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing shrines in Vietnam, small religious structures often dedicated to local deities or historical figures."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các miếu tại Việt Nam, các công trình tôn giáo nhỏ thường dành để thờ các vị thần địa phương hoặc nhân vật lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Site -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Site">
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích lịch sử</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">HeritageSite</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A location recognized for its historical, cultural, or archaeological significance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một địa điểm được công nhận vì giá trị lịch sử, văn hóa hoặc khảo cổ của nó.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToHistoricalEvent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToHistoricalEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalCulturalSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AttachedToHistoricalEvent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Liên quan tới hoặc có gắn với sự kiện lịch sử</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites in Vietnam directly associated with specific historical events, such as battles or significant cultural milestones."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm tại Việt Nam có liên quan trực tiếp đến các sự kiện lịch sử cụ thể, như các trận chiến hoặc cột mốc văn hóa quan trọng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToHistoricalFigure -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToHistoricalFigure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalCulturalSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AttachedToHistoricalFigure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Gắn liề với nhân vật lịch sử</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites in Vietnam closely associated with notable historical figures, such as their birthplace or place of significant achievements."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm tại Việt Nam gắn bó chặt chẽ với các nhân vật lịch sử nổi bật, như nơi sinh hoặc nơi ghi dấu thành tựu quan trọng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToRevolutionsAndResistance -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteAttachedToRevolutionsAndResistance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalCulturalSite"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">AttachedToRevolutionsAndResistance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Gắn liền với cách mạng</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing sites in Vietnam associated with revolutionary movements and resistance against foreign domination, holding historical significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các địa điểm tại Việt Nam liên quan đến các phong trào cách mạng và kháng chiến chống ngoại xâm, mang ý nghĩa lịch sử quan trọng."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel">
        <rdfs:label xml:lang="vi">Cấp độ di tích lịch sử việt nam</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Site Level</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing the classification or level of historical sites in Vietnam, such as national or local significance."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho việc phân loại hoặc cấp độ của các di tích lịch sử tại Việt Nam, như tầm quan trọng quốc gia hoặc địa phương."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement">
		<rdfs:label xml:lang="en">Statement</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="vi">Tuyên bố</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing formal statements or declarations in Vietnamese history, often related to political or cultural events."</rdfs:comment>
		<rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các tuyên bố hoặc bản tuyên ngôn trong lịch sử Việt Nam, thường liên quan đến các sự kiện chính trị hoặc văn hóa."</rdfs:comment>
	</owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Talent -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Talent">
    <rdfs:label xml:lang="en">Talent</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tài năng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A class representing individual talents or skills in Vietnam, often associated with historical figures or cultural contributions."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các tài năng hoặc kỹ năng cá nhân tại Việt Nam, thường liên quan đến các nhân vật lịch sử hoặc đóng góp văn hóa."</rdfs:comment>
</owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Temple -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Temple">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/ReligiousArchitecture"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Temple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Đền</rdfs:label>
		<rdfs:comment xml:lang="en">A class representing temple structures in Vietnam, significant religious sites often dedicated to deities or historical figures."</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lớp đại diện cho các công trình đền tại Việt Nam, các địa điểm tôn giáo quan trọng thường dành để thờ cúng thần linh hoặc nhân vật lịch sử."</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TraditionalFestival -->

    <owl:Class rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TraditionalFestival">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Festival"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Traditional Festival</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Lễ hội truyền thống</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A festival rooted in local traditions and customs.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một lễ hội bắt nguồn từ truyền thống và phong tục địa phương.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2006/time#hasDateTimeDescription -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasDateTimeDescription"/>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Academics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Academics">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Academics</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Học thuật</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents academic talents and skills.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng học thuật.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Archery -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Archery">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Archery</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bắn cung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents archery skills and abilities.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng và khả năng bắn cung.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Art -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Art">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Art</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Nghệ thuật</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents artistic talents and creativity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và sự sáng tạo nghệ thuật.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Articulate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Articulate">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		 <rdfs:label xml:lang="en">Articulate</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lưu loát</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the ability to express ideas clearly and effectively.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho khả năng diễn đạt ý tưởng rõ ràng và hiệu quả.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Buddhism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Buddhism">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Buddhism</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Phật giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Buddhism is a religion and philosophy that originated in India around the 5th century BCE, founded by Siddhartha Gautama, known as the Buddha.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Phật giáo là một tôn giáo và triết lý có nguồn gốc từ Ấn Độ vào khoảng thế kỷ 5 TCN, được thành lập bởi Tất-đạt-đa Cồ-đàm, người được biết đến với tên gọi Đức Phật.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Caodaism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Caodaism">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Caodaism</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Đạo Cao Đài</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Caodaism is a syncretic religion founded in Vietnam in 1926, combining elements of Buddhism, Taoism, Confucianism, and Christianity.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đạo Cao Đài là một tôn giáo tổng hợp được thành lập tại Việt Nam vào năm 1926, kết hợp các yếu tố của Phật giáo, Đạo giáo, Nho giáo và Thiên Chúa giáo.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Catholicism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Catholicism">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Catholicism</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Công giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the Catholic faith and practices.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho đức tin và nghi lễ Công giáo.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Christianity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Christianity">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Christianity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cơ đốc giáo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the Christian faith and practices.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho đức tin và nghi lễ Cơ đốc giáo.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Communication -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Communication">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Communication</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Giao tiếp</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in effectively exchanging information.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng trao đổi thông tin hiệu quả.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Financial -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Financial">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Financial</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tài chính</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in financial management and planning.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng quản lý và lập kế hoạch tài chính.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/FolkReligion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/FolkReligion">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Folk Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tín ngưỡng dân gian</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents traditional folk beliefs and practices.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tín ngưỡng và thực hành dân gian truyền thống.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/GregorianCalendar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/GregorianCalendar">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TRS"/>
		 <rdfs:label xml:lang="en">Gregorian Calendar</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lịch Gregorian</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the internationally used Gregorian calendar system.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho hệ thống lịch Gregorian được sử dụng quốc tế.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Hoahaoism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Hoahaoism">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Hoahaoism</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hòa Hảo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the Hoa Hao Buddhist faith and practices.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tín ngưỡng và thực hành Phật giáo Hòa Hảo.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Horsing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Horsing">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Horsing</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Cưỡi ngựa</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in horseback riding and handling.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng cưỡi và quản lý ngựa.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Humor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Humor">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Humor</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hài hước</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the ability to perceive, enjoy, or express humor.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho khả năng cảm nhận, thưởng thức hoặc thể hiện sự hài hước.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Leadership -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Leadership">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		 <rdfs:label xml:lang="en">Leadership</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lãnh đạo</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the ability to lead, guide, and influence others.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho khả năng lãnh đạo, hướng dẫn và ảnh hưởng đến người khác.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Legal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Legal">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Literature -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Literature">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Literature</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Văn học</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills and talents in literary analysis and creation.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng và tài năng trong phân tích và sáng tạo văn học.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Logistics -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Logistics">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Logistics</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Hậu cần</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in managing the flow of goods and information.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng quản lý dòng chảy của hàng hóa và thông tin.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/LunarCalendar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/LunarCalendar">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#TRS"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Lunar Calendar</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lịch âm</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the lunar calendar system used in many cultures.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho hệ thống lịch âm được sử dụng trong nhiều nền văn hóa.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso>https://dbpedia.org/page/Lunar_calendar</rdfs:seeAlso>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Math -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Math">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Math</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Toán học</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills and talents in mathematics and number theory.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng và tài năng trong toán học và lý thuyết số.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/MilitaryManagement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/MilitaryManagement">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Military Management</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Quản lý quân sự</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in organizing and directing military operations.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng tổ chức và chỉ đạo các hoạt động quân sự.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Music -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Music">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Music</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Âm nhạc</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in musical performance and composition.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong biểu diễn và sáng tác âm nhạc.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/NationalLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/NationalLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích quốc gia</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">National Level</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents sites of national heritage and significance.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho các di tích có ý nghĩa và di sản quốc gia.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Negotiating -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Negotiating">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		 <rdfs:label xml:lang="en">Negotiating</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Đàm phán</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in negotiation and conflict resolution.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng đàm phán và giải quyết xung đột.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/NormalLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/NormalLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Normal Level</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mức độ bình thường</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents sites of general interest and significance.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho những địa điểm có mối quan tâm và ý nghĩa chung.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherReligion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/OtherReligion">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Other Religion</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tôn giáo khác</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents other religious faiths and practices not categorized elsewhere.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho các tôn giáo và thực hành tôn giáo khác chưa được phân loại ở nơi khác.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Planning -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Planning">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Planning</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Lập kế hoạch</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills and talents in developing plans and strategies.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng và tài năng trong việc phát triển kế hoạch và chiến lược.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Poetry -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Poetry">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Poetry</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thơ ca</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in composing and analyzing poetry.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng sáng tác và phân tích thơ ca.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Protestantism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Protestantism">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Religion"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Protestantism</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tin Lành</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the Protestant faith and practices.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho đức tin và nghi lễ Tin Lành.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/ProvincialLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/ProvincialLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích cấp tỉnh</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Provincial Level</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents sites of provincial heritage and significance.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho các di tích có ý nghĩa và di sản cấp tỉnh.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrung -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrung">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/HistoricalFigure"/>
		 <rdfs:label xml:lang="en">Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the historical figure Quang Trung and related historical information.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho nhân vật lịch sử Quang Trung và các thông tin lịch sử liên quan.</rdfs:comment>
        <deathDate rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDateOfDeathStatement"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <time:hasTRS rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/LunarCalendar"/>
        <time:inDateTime rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateTimeDescription"/>
        <time:day rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gDay">29</time:day>
        <time:month rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonth">07</time:month>
        <time:year rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">1792</time:year>
		<rdfs:label xml:lang="en">Quang Trung Death Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày mất Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the date of death of Quang Trung according to the lunar calendar.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày mất của Quang Trung theo lịch âm.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateReference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateReference">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Reference"/>
        <referenceURL>https://vi.wikipedia.org/wiki/Quang_Trung</referenceURL>
        <retrieved rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-10T00:00:00Z</retrieved>
		<rdfs:label xml:lang="en">Quang Trung Death Date Reference</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tham chiếu ngày mất Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Reference for the death date of Quang Trung.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Tham khảo ngày mất của Quang Trung.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateStatement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateStatement">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <_deathDate rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDate"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateReference"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Quang Trung Death Date Statement</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tuyên bố ngày mất Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Statement related to the death date of Quang Trung.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Tuyên bố liên quan đến ngày mất của Quang Trung.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateTimeDescription -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/QuangTrungDeathDateTimeDescription">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#DateTimeDescription"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Quang Trung Death Date Time Description</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mô tả thời gian ngày mất Quang Trung</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the date and time of Quang Trung’s death.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Mô tả ngày và thời gian mất của Quang Trung.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/SepcialNationalLevel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/SepcialNationalLevel">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/SiteLevel"/>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Di tích quốc gia đặc biệt</rdfs:label>
		<rdfs:label xml:lang="en">Special National Level</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents sites of special national heritage and significance.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho các di tích có ý nghĩa và di sản quốc gia đặc biệt.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Shooting -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Shooting">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Shooting</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bắn súng</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in shooting sports and marksmanship.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong môn thể thao bắn súng.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Swimming -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Swimming">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Swimming</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bơi lội</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in swimming and water sports.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong bơi lội và các môn thể thao dưới nước.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Taming -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Taming">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Taming</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thuần hóa</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills in taming and training animals.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng thuần hóa và huấn luyện động vật.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Taxes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Taxes">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Taxes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Thuế</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents skills and knowledge in tax preparation and management.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho kỹ năng và kiến thức trong việc chuẩn bị và quản lý thuế.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Teaching -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Teaching">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Teaching</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Giảng dạy</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in education and instruction.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong giáo dục và giảng dạy.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <time:inDateTime rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDateDescription"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty End Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày kết thúc triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the end date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày kết thúc triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDateDescription -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDateDescription">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#DateTimeDescription"/>
        <time:hasTRS rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/GregorianCalendar"/>
        <time:year rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">-110</time:year>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty End Date Description</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mô tả ngày kết thúc triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the end date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Mô tả về ngày kết thúc triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDateStatement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDateStatement">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <_end rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyEndDate"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyPeriodReference"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty End Date Statement</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tuyên bố ngày kết thúc triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Statement regarding the end date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Tuyên bố liên quan đến ngày kết thúc triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyPeriodReference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyPeriodReference">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Reference"/>
        <referenceURL>https://vi.wikipedia.org/wiki/Nhà_Triệu</referenceURL>
        <retrieved rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2022-10-10T00:00:00Z</retrieved>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty Period Reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="vi">Nguồn tham chiếu thời kỳ triều đại Triệu</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A reference source providing information about the Trieu Ruling Dynasty period, specifically linked to the Wikipedia page in Vietnamese, retrieved on October 10, 2022."</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="vi">Một nguồn tham chiếu cung cấp thông tin về thời kỳ triều đại Triệu, cụ thể liên kết với trang Wikipedia tiếng Việt, được truy xuất vào ngày 10 tháng 10 năm 2022."</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#Instant"/>
        <time:inDateTime rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDateDescription"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty Start Date</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Ngày bắt đầu triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents the start date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho ngày bắt đầu triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDateDescription -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDateDescription">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/time#DateTimeDescription"/>
        <time:hasTRS rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/GregorianCalendar"/>
        <time:year rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">-210</time:year>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty Start Date Description</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Mô tả ngày bắt đầu triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Description of the start date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Mô tả về ngày bắt đầu triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDateStatement -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDateStatement">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/Statement"/>
        <_start rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyStartDate"/>
        <prov:wasDerivedFrom rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/TrieuRulingDynastyPeriodReference"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Trieu Ruling Dynasty Start Date Statement</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Tuyên bố ngày bắt đầu triều đại Triệu</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Statement regarding the start date of the Trieu ruling dynasty.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Tuyên bố liên quan đến ngày bắt đầu triều đại Triệu.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Wisdom -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Wisdom">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Wisdom</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Trí khôn</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in applying knowledge and insight.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong việc áp dụng kiến thức và hiểu biết.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- https://CHeVIE.vn/ontologies/Writing -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="https://CHeVIE.vn/ontologies/Writing">
        <rdf:type rdf:resource="https://CHeVIE.vn/ontologies/NaturalTalent"/>
		<rdfs:label xml:lang="en">Writing</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Viết</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Represents talents and skills in written communication and composition.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Đại diện cho tài năng và kỹ năng trong giao tiếp và sáng tác bằng văn bản.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#">
        <dc:date>$Date: 2009/04/20 15:00:30 $</dc:date>
        <dc:description>A vocabulary for representing latitude, longitude and 
 altitude information in the WGS84 geodetic reference datum. 
 Version $Id: wgs84_pos.rdf,v 1.22 2009/04/20 15:00:30 timbl Exp $. See http://www.w3.org/2003/01/geo/ for more details.</dc:description>
        <dc:title>WGS84 Geo Positioning: an RDF vocabulary</dc:title>
        <rdfs:comment>
Recent changes to this namespace:
$Log: wgs84_pos.rdf,v $
Revision 1.22  2009/04/20 15:00:30  timbl
Remove the time bits which have been deal with elsewhere eg in iCal.

Revision 1.21  2009/04/20 12:52:47  timbl
try again

Revision 1.20  2009/04/20 12:42:11  timbl
Add Event (edited ages ago and never checked in), and location (following discussion http://chatlogs.planetrdf.com/swig/2009-04-20#T12-36-09)

Revision 1.19  2009/04/20 12:36:31  timbl
Add Event (edited ages ago and never checked in), and location (following discussion http://chatlogs.planetrdf.com/swig/2009-04-20#T12-36-09)

Revision 1.18  2006/02/01 22:01:04  danbri
Clarified that lat and long are decimal degrees, and that alt is decimal metres about local reference ellipsoid

Revision 1.17  2004/02/06 17:38:12  danbri
Fixed a bad commit screwup

Revision 1.15  2003/04/19 11:24:08  danbri
Fixed the typo even more.

Revision 1.14  2003/04/19 11:16:56  danbri
fixed a typo

Revision 1.13  2003/02/19 22:27:27  connolly
relaxed domain constraints on lat/long/alt from Point to SpatialThing

Revision 1.12  2003/01/12 01:41:41  danbri
Trying local copy of XSLT doc.

Revision 1.11  2003/01/12 01:20:18  danbri
added a link to morten&apos;s xslt rdfs viewer.

Revision 1.10  2003/01/11 18:56:49  danbri
Removed datatype range from lat and long properties, since they would
have required each occurance of the property to mention the datatype.

Revision 1.9  2003/01/11 11:41:31  danbri
Another typo; repaired rdfs:Property to rdf:Property x4

Revision 1.8  2003/01/11 11:05:02  danbri
Added an rdfs:range for each lat/long/alt property,
http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float

Revision 1.7  2003/01/10 20:25:16  danbri
Longer rdfs:comment for Point, trying to be Earth-centric and neutral about
coordinate system(s) at the same time. Feedback welcomed.

Revision 1.6  2003/01/10 20:18:30  danbri
Added CVS log comments into the RDF/XML as an rdfs:comment property of the
vocabulary. Note that this is not common practice (but seems both harmless
and potentially useful).


revision 1.5
date: 2003/01/10 20:14:31;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +16 -5
Updated schema:
Added a dc:date, added url for more info. Changed the rdfs:label of the
namespace from gp to geo. Added a class Point, set as the rdfs:domain of
each property. Added XML comment on the lat_long property suggesting that
we might not need it (based on #rdfig commentary from implementors).

revision 1.4
date: 2003/01/10 20:01:07;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +6 -5
Fixed typo; several rdfs:about attributes are now rdf:about. Thanks to MortenF in
#rdfig for catching this error.

revision 1.3
date: 2003/01/10 11:59:03;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +4 -3
fixed buglet in vocab, added more wgs links

revision 1.2
date: 2003/01/10 11:01:11;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +4 -4
Removed alt from the as-a-flat-string property, and switched from
space separated to comma separated.

revision 1.1
date: 2003/01/10 10:53:23;  author: danbri;  state: Exp;
basic geo vocab

</rdfs:comment>
        <rdfs:label>geo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat_long">
        <rdfs:comment>A comma-separated representation of a latitude, longitude coordinate.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>lat/long</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location">
        <rdfs:comment>The relation between something and the point, 
 or other geometrical thing in space, where it is.  For example, the realtionship between
 a radio tower and a Point with a given lat and long.
 Or a relationship between a park and its outline as a closed arc of points, or a road and
 its location as a arc (a sequence of points).
 Clearly in practice there will be limit to the accuracy of any such statement, but one would expect
 an accuracy appropriate for the size of the object and uses such as mapping .
 </rdfs:comment>
        <rdfs:label>location</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov-links#">
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.cidoc-crm.org/html/cidoc_crm_v7.1.2.html#E4"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

